---
title: "GIMP участвует в Google Summer of Code 2010"
date: "2010-03-18"
---

GIMP как организация снова участвует в ежегодной программе Google Summer of Code. Список идей проектов можно посмотреть [здесь](http://docs.google.com/View?id=dfbrn6hs_12c7h97fdc).

Вкратце:

- возможность писать сценарии и дополнения на JavaScript;
- поиск по меню;
- реализация [единого инструмента трансформации](http://gui.gimp.org/index.php/Transformation_tool_specification);
- реализация общей инфраструктуры работающих на холсте инструментов;
- новый виджет для ввода значений;
- новый виджет выбора кисти;
- рисование на основе GEGL.

Принимаются и ваши идеи.

В прошлом GIMP участвовал в программе GSoC с переменным успехом. Несмотря на несколько неудачных проектов благодаря участию в программе появились инструменты _Лечебная кисть_, _Штамп по перспективе_, было создано расширение _Save for Web_, была заметно доработана библиотека GEGL.
